Titanic先係歷史上既票房贏家

不如大家睇下數據先
1997年上映
21.87億美元票房
係第70屆奧斯卡有14項提名，攞左11座獎項
但佢最初既票房係得18.4億美元
後尾係2012年出左3D版，增加左3.346億先會有21億票房
但留意既係，係1997年上映，個陣戲飛講緊既係宜家戲飛既一半或者四分一，個陣戲飛不知幾平，而且個陣冇3D or 4D，宜家3D 4D幾貴，閒閒地都2,300蚊，但個陣係戲飛咁平既情況下都破到20億大關，證明到Titanic係幾受歡迎
不過眼睇復4就快追上阿凡達，根本冇難度，話就話仲差6億幾，好快就破到紀錄！
仲要咁好睇，睇兩次係基本！
宜家就等睇James Cameron既阿凡達2同3有冇機會追平or超過啦

仲要Endgame拍到水蛇春咁長

Avatar d劇情垃圾到..
拍2一定無可能有1咁勁啦
佢係食正第一套全3d既名姐

計通脹 present value
鐵達尼冇得輸

冇錯！

你都傻嘅

問過Gone with the wind 同 Star War 未？

計埋物價好似係亂世佳人?

食正條水
又有得睇外星人扑野

阿凡達上左成大半年先27億 , 咁Titanic當年又上左幾耐先
起碼要計埋呢點

贏就贏在女人會去睇幾次
同埋會拉埋男友去睇
復仇者女人會一句男人戲就唔撚睇
唔止自己唔睇 仲會唔准男友睇

鐵達尼結局好屈機

根本唔應該用票房作準
應該用入場次數

仲有隻歌

一向都唔計通漲架喎

仲要Leonardo咁靚仔
係女人都會睇幾次

鐵達尼的確係勁
而且仲要好睇

就算呢套戲放係依家上映仍然係好震撼同唔過時
睇過十幾次 都仍然會睇

阿凡達當年入戲院睇完1次 過左十年都未有興趣想翻睇

個陣已經好震撼，結局仲要唔係happy ending，個陣美國英雄主義興起，邊會有主角會死
所以先可以創造到奇蹟，真係冇得輸

好似明珠台有播過阿凡達出黎, 睇左一陣個故事實在太悶
睇左兩定三節之後就冇睇

但鐵達尼真係只要你重播我就一定會睇哂

亂世佳人計通脹60億 你食左?

其實係人口增長加通脹下
要破記錄都係時間問題

今次就Endgame，下個十年就到另一套電影

豪華戲院啲價

邊有得咁計, 你唔計個時無翻版?
個時D人又無娛樂, 睇戲係拍拖基本野?

人口越多票房越多

時代唔同娛樂唔同好難比

鐵達尼

求其問個女仔朋友都當年隨時幾刷

得香港先係咁

屌，同marvel撚嘈咗成個下就先見依個post
0徒哂時間

阿凡達個故都好撚正wor

宜家睇翻版係電話禁個制就睇到
個時要買碟要插入CD 機睇
方便程度都唔同啦

當時人口少一半
又無乜海外票房當睇唔到?

計劇情都係好top 史詩式、經典既愛情電影

Titanic當年D中學女同學個個睇2-3次
不過以前睇戲係重心娛樂
同埋果陣VCD機都係啱啱興起
你唔會等錄影帶或者一年後明珠台有機會重播
所以有戲都會老西買飛睇左先

endgame 之前頭2位都係占士金馬倫

Titanic應該係電視都睇左6 7次

由細到大都唔識欣賞titanic ，A Night to Remember 好睇好多

同埋計通脹 Gone with the Wind 先係贏家

咁要除翻上映時間 阿凡達輸到傻

你唔考慮下當時娛樂同盜版問題? 淨係單一睇錢

Avatar 呢套垃圾仲要係上撚左成270幾日先有呢個數
屌你應該除名啦
直接計入場人數先公平
計錢點計都死

講票房計通漲跟本on9

成班傻鳩負皮做咩

阿凡達原本有冇fans

Avatar TVB 播都唔撚睇啦

titianic 片長 長過 end game 㗎
你睇過titanic 未呀？

兩套都有Zoe saldana做

仆街啦你地
以家唔計通脹唔計上映日期呀
我地marvel 點都要贏

有無人check番我logic有無錯
1. 劇情- MCU鋪排21套戲先有endgame既故事， avatar/titanic唔使但票房差唔多。基本上係連續劇結局鬥一部戲, 你叫朋友睇劇淨睇大結局有無人受先

2. 成本票房論-
Marvel Cinematic Universe films
Budget Total (22 films): $4.261–4.580 billion
Box office Total (22 films): $20.839 billion
拍咁耐，用45億先收208億，賺大約5倍

Avatar
Budget: 237 million USD (2009)
Box office: 2.788 billion USD
賺大約11倍
marvel撚淨係講MCU就係賺多過錢avatar. 一個宇宙鬥一部戲

之後俾人屌我搬龍門
喂劇情鋪哂21套又淨係J endgame幾好睇，無視之前鋪排
揾錢無視成本宣傳費，攞哂22套total gross黎J

佢地真係俾thanos啪手指啪到無咗一半腦

想當年入戲院睇咗三次

跟本個故仔 90年代都覺得老土
係得用條辮交合 呢個idea 幾有趣

但d 畫面好撚靚wo

on9？
鐵達尼仲長喎

阿凡達新嘗試3D睇一次享受完就算
邊似marvel fans睇完一次Avg4都唔夠 係咁重覆睇幫手刷票房 柒唔柒
利申識人已經睇左5次

亂世佳人先係

膠辮

龍門任佢搬睇戲睇到冇晒腦

啪

好老實 第一次睇就叫新鮮既
但你以家問我有咩特別我真係答唔出
唔係上左半年又重上 真係無可能有呢個票房

其實佢用黎交代環保訊息
起碼有意義d
不過真係想知avatar 2345 點拍落去
迪士尼唔該唔好搞死佢

鐵達尼最深刻
好似2007年左右
我睇報紙有個女性倖存者講返
佢條仔為咗救佢留低咗係架船到

套戲上嗰陣
究竟係咩心情

當年被條女迫，睇左2次

Titanic 睇完真係好震撼 好似身歷其境咁
當年既拍攝科技 對比起現加啲電影都唔差/更好

加上劇本 寫得好好 有啲位都反映緊社會問題

雖然endgame 各方面都唔差

但始終都係覺得 titanic 係不可取締既地位

unmmmm
Sorry Titanic 1997年上

endgame 有之前21套助攻

鐵達尼靠自己

亂世佳人嗰陣老豆都未出世
評價唔到

endgame其實唔錯，講真
但要群星照住先可以有依個成續
titanic單打獨鬥，無前傳無easter eggs
無成廿幾三十個名星/影帝影后圍爐拍
未計通脹咁就做票房第三，唔係拍戲勁咁係咩

嗰陣 1997年 仲上咗 3個月 先落畫添

我 2007年 嗰陣係睇報紙講個倖存者

Titanic根本係神話
家陣過左20年都討論到就知幾勁

avatar都係靠自己
titanic同avatar都係靠占導
russo都係兄弟拍住上

Bingo

是撚蛋啦唔想比人咬
Marvel世界第一

呢樣又真，mcu無歌...

成套戲8成抄幽靈公主

我鍾意超英片
諗住講下理性野就俾班marvel撚追撚住
兒登

avatar靠第一套全3d
endgame靠mcu鋪咗11年大結局
starwar靠多年黎儲落既名氣同fans

所以當年titanic用兩個仲係叫新人既leonardo同kate擔正
淨靠james cameron個名同故仔就吸到呢個票房真係好神奇
而且titanic唔係一套popcorn商業片
係真係橫掃埋頒獎典禮既好片

鐵達尼嗰陣
應該係我成世人第一次比人劇透結局
如果唔知劇情應該會好感慨

一世都記得啲劇透撚

titanic就真事+愛情作番d故仔
avatar 抄8成都好呀
marvel/dc: 我直頭拍漫畫野先，改都慳番

依度d Marvel撚惡過狗

my heart will go on 已經贏曬 嗰陣個個都識唱

上映幾耐根本無關係，就係因為有需求，戲院才會一直播

titanic同avatar真係上哂神枱
唔使諗
MCU完咗都唔知credit俾邊個
咁多人分工
除咗Stan Lee

簡直係奇蹟

越長就越少場 你想表達endgame少d場都高票房？

細個睇Titanic 係為咗睇畫畫嗰到
真係太膚淺

未必,第二集準備左10年,2020上演可能再刷新一次紀錄

23已拍完
執緊後期
拍緊45
金馬倫唔想斬開所以23,45 一次過拍

過左就過左啦
咁多嗲

通殺

都唔知你做乜撚

咪撚計通脹呀你班撚樣，計左end game 影都冇呀

其實唔明點解成日用票房收入，唔係用人場人次去比較

唔洗講咁撚多

我地MCU有咩可能會輸

Endgame直頭係近廿年黎最正既電影

其實點解要計票房而唔計觀看/入場人數？

老金 講過第1集
十幾年前已經有構思
唔怪得之個故仔咁老土

但今時今日大把大片排滿期 再有需求都唔會俾你玩到半年喇

真係sell境sell 3d, 故仔太正路
但運用3d技術我諗到而家都係頂級

鐵達尼當年勁到係子夜場樓梯都有人坐
咁當然啦，當年無乜娛樂

Leonardo當時已經唔係新人啦
條友童星出身 一早已經拍過好多電影
仲要一早入圍奧斯卡男配角
係Titanic令佢同肥溫一嘢變一級巨星

97年，08年無好戲/大作咩

有21套戲鋪排又係你講
咁咪攞成個宇宙出嚟比囉
依家又話唔俾計total gross
而計法竟然係要wipe out自己前面種樹嘅成果咁反智
咁你玩晒啦

知啦 set d規矩咁奇怪 毋非都係想endgame 除名姐 得喇得喇

titanic時期leo靚仔過edison
首歌有加乘，rose露點可以打丁
純靠靚仔+故事一集戲做到咁既效果真係勁

以前無娛樂，重多人睇戲
而且無咁多戲院

捧titanic咪捧titanic
又唔洗踩到avatar地底泥咁嘅
一套畫面同故事原創性咁高質既戲講到一文不值咁
當年啲3D戲套套睇到人眼痛
呢套真係做到好自然多人入場睇
同埋上面成堆人話明珠播都唔睇
梗係啦用你屋企部爛鬼電視睇邊有可觀性丫

計入場人數，咁咪愈平愈易擦

而家都一舊水起跳

其實係而家大把本身唔係 3D 電影
夾硬整 3D 出嚟 cap 水
香港戲院仲要縮 2D 場次

係後期先跪底多返 2D場

所以咪話要計埋Titanic上映幾耐囉 , 只講通漲亂世佳人都TKO晒呢到所有電影喇

這套真係睇一次就夠，而且唔係big screen 3D 真係無意思

劇情上
咁titanic avatar有無用21套戲鋪排先
endgame有無
22套戲total gross梗係多過一部戲啦
咪22套歸一，total gross除番總成本
得出成個宇宙可以幫你$1 變$5, 條數有無錯先
掉番轉，一套戲幫你$1轉$11
你會揀邊套

佢意思係97年，08年一樣大把大片排滿期

超越唔到
套野以前D人睇3 4次

印象titanic 201x有重新上過電影3D版
效果係點？
電視大時大節播，同周星馳戲一樣
又要話翻炒但又會去睇

av達就真係無咩印象了
但個時睇3D效果真係好震撼
之後個啲所謂3D真係

avgener3/4一齊睇就一流
但睇一次就半日

班超英fans講到一套特技動作片如果故事老土就係一文不值無其他任何優點嘅垃圾
原來超英片故事一開始唔老土嘅
我懷疑果班人心底𥚃都係一隻DC狗
故事無TDK咁有深度都唔好拎出黎話自己好

我當然明佢意思 , 所以你話 上映幾耐根本無關係 先唔成立

其實拎呢d個別條件計好無謂
Avatar夠有3d技術加成
titanic年代無娛樂加成
你又無可能計晒咁多因素
所以直接睇最後票房咪最簡單

一般電影個種3D

真心要計翻版
而家網絡發達過以前咁多
偷拍又高清咁多
endgame上映兩日綱上已經一大堆source 小鴨乜乜乜

計埋周邊產品啦傻鳩
尋日先有個post係講緊最賺錢嘅media franchises
第十已經係mcu, 講緊收入係31billions
剩係計mcu唔計marvel成個系列
唔計票房喎
係得你呢啲on9仔先以為人地賺得唔夠阿凡達多

有啲國家會根據長短去收費

MARVEL撚全面進場

3d加乘或娛樂加乘學你講無得計
但21套戲加乘都唔計就
感覺好似無視頭21集連續劇
直接讚大結局無與倫比咁

其實身邊好多女仔都有睇marvel戲
唔好下下都鳩嗡入港女數

上映耐，係因為有需求，當年即使有其他大片，但戲院仍決定繼續播titanic，因為真係有人睇

我話上映幾耐根本無關係，因為係視乎有無需求，如果eg有需求，一樣可以上好耐，任何戲都可以，所以這點是公平的

I can do this all day ,快d走

問題係我講緊票房咋
其他franchise擺埋一邊先啦

應該要咁做啦
大佬，原本一日可以播五場，現在只可播四場

幣在十個有九個跟風，前作又無睇過
公司一大堆，全日係到on99咁討論但錯撚哂乜都唔撚明要人解釋

票房邊個第1 關你班撚樣鳩事咩

而家仲loop緊my heart will go on

未計凰上都已經好癲啦個票房

淨係計D有利自己既POINT
咁比黎有意思咩
前個21套就係對AVG4既加成黎..就等同於avatar既3D技術
你不如淨係計avatar 2D版?
真係睇唔出有咩意思

無所謂啦

Near~ Far~

97年$30蚊同而家$100洗法都唔同

97果時 M 記餐先 $16-17蚊, 加大 $0.5, 埋單20蚊有找 (好似係)

同埋97又有金融風暴, 真係唔係人人肯比呢30蚊架

而家d 人有錢左, 洗2-300 眼都唔眨啦

神歌過多廿年都仲記得呀

你要計亂世佳人先係

吓...ching你耳仔冇野呀嘛

唔係好明有咩好拗

titanic年代無娛樂加成咁都講得出口
無娛樂加成 咁應該越年代久遠越高票房

顛到啲fans剪晒啲片話Jack冇死，有續集

計算埋inflation Star Wars有兩套頭10
咩marvel一套都無
高下立見我地沙鍋撚又贏

你指邊套特技動作片？

我唔係電影公司 唔識咁多呢啲成本控制嘅嘢
但我估老迪唔會咁短視，買得marvel即係睇到佢有potential market 喺電影市場之外
商業嚟計 mcu 個ip係值得投資

所以endgame成功唔係endgame一套成功咁簡單我同意
係由成個MCU 所有電影加埋週邊配套產品累積嘅成果
經營咗一個電影企劃十一年，點都要俾marvel一個肯定，而呢個使命就落咗喺呢個階段性結局度
阿凡達嘅成功係3D無人反對
而marvel嘅成功就係呢種長時間，全方位嘅鋪排，唔覺得呢種手段取得嘅成功就要俾人眨低

其實係

舉個例姐..我無否認過titanic係勁
但唔代表要AVG4撇除晒所有利已因素去踩到佢一文不值

一定要計通脹先有意思

係呀無所謂架，好睇咪睇囉
Endgame 係好睇架
全球熱爆，票房超阿凡達無可厚非架
但唔好講撚到其他戲就一文不值垃圾啦
得marvel就值得有好成績？其他戲有好成績就係靠乜靠麥

Avatar 呢d 垃圾戲都有打手
屌你老尾

avatar 2一定唔會夠1賣得好

i meant 紅字無所謂

電影出現咁耐

五、六、七十年前啲電影

相信大家都無睇

又唔清楚當時局勢

憑咩話Titanic係史上贏家？

無睇標題？

Avatar 有咩值得過Titanic?
就係因為佢3D，劇情幾撚戇鳩垃圾都唔可以屌

美斯係咪史一

無睇班AVATAR打手講咩？

撚知咩

唔同年代比咩？

想問下
如果直接出大結局
無頭21套既起承轉合，伏線同easter eggs
會唔會有咁多人睇。點會儲咁多fanbase
淨係交代角色都寫死scriptwriter啦
連一套講哂完整故事既戲都談唔上
不過要讚既係russo將咁多明星出場時間分配得唔錯

avatar係用3d, 但唔係第一套，大把人可以搶頭啖湯但唔成功
但佢做番一套戲交代哂起承轉合既工作喎
對得住戲有餘先，仲可以儲咁高票房
唔係拍戲功力係咩

好似轉會費紀錄咁
唔計通脹既話馬勒當拿同英冠仔一樣

在商言商
你短短11年拍22套戲可以帶黎300億美金收入
就算佢剩計票房賺得唔多
但贏口碑已經夠啦
你推出一樣產品令到全球瘋狂又賺到咁多錢
其他嘢都冇所謂啦下嘛

論好難比又唔得

想問下
如果avatar唔係全套3D
而係好似以家D戲咁得字幕係3D仲會唔會有咁既票房?

印象真係好靚，可能係一般
但之後3d熱潮太鳩字幕浮起當3d/得一下位3d

完全唔明點鮮唔用人次
票房你俾啲老板睇咪得，俾我睇做乜

廿十年後，啲人話當時Marvel幾成功

又話現在啲比唔上以前

有排都未到阿凡達

咁人地想計套戲賺到幾錢嘛，唔計票房計人數有咩意思

極端d全部賣1蚊刷人數

endgame儲咗成10年你又唔講

此回覆仍然未被樓主理會

為左睇pink lin

依方面我明白
但唔可以將單一套戲既成功就真係歸功響一個title
一定要計埋其餘21套既成功助攻
相比下，titanic同avatar一己之力既成功係完全對得住佢地應得既票房

而家全世界嚟講3D仲好貴咩
而家嚟講好似係香港特別貴
上個星期外國睇endgame 3D, 80蚊港紙都唔使

只講套戲就一定係鐵達尼嬴撚哂既
果個時代一套戲收咁多錢
但marvel唔係靜係講套戲咁簡單
你可以話佢用左22套戲砌一個結局
但佢果22套戲每一套都賺好撚多錢
仲有d玩具呢?game呀,版權費果d賺到仆街啦
呢d野其他戲幾收得都賺唔到
阿凡達都出過game但冇乜人玩,玩具又冇咩人買
睇下marvel,玩具,衫,精品.....嘩屌呀

D人會同你講唔睇呢D因素

先生你仲係將3d同連續劇化為同等優勢
21套戲用幾多錢同時間拍同交代劇情呀
weda搞3d搞幾耐洗幾多錢呀
如果titanic / avatar拍夠21 套前傳
或endgame cut哂21 套戲再揾weda搞3d
咪有得比囉

title講明票房贏家
拉埋去玩具game同精品

其實我就係知呢點公平先提出
叫樓主比埋Titanic 阿凡達 上映幾耐(需求)數據

You’re here........

計埋通脹既話第一都唔係鐵達尼，endgame都只係排廿幾。
不過呢個係美國本土票房，香港既話可能隨時一套80年代港產片都贏到，果陣廿幾蚊票價對比而家百幾二百蚊。一套千萬票房計返通脹都可能過億。果陣最佳拍檔都成二千幾三千萬。

未來既marvel，的確唔會比得上依家

which country

係咪冇乜人睇過

原來iw排到咁後 below 1 and bp

細個睇過一次
12年又睇過imax3d一次，嗰時已經唔記得晒細個睇既劇情，淨係記得結局，但再睇番都覺得好震撼，仲迷左男女主角一段時間，又會去查下鐵達尼啲歷史

no way bp above iw

係
但主題講緊票房

nigga power

亂世佳人真心好睇
同titanic 一樣都係經典中既經典

97冇翻版？朋友，去過好景未？

你無女先咁講炸？

無人睇上幾耐都無用

84年既票房冠軍同當年票價，計返個通脹真係嚇死人

97 -千禧年初老翻先係盛世

總之劇情老土就賤過地底泥架啦
世界觀呀，畫面呀，配樂呀，動作特技，故事有無bug呀
通通收皮啦
超英片劇情就最唔老土有深度啦
講到尾marvel 撚同dc撚又咪係同一類人
睇住套爆谷片屌人地另一套爆谷片劇情老土無深度
你地真係無得輸

有無諗過點解一路都開到場先

無 第一集來 故事都係原創

其實都係得一條友咁on9
唔洗理佢

人生遺憾未入過戲院睇阿凡達3d
個陣太細個
想見識下咩係真3d

將會有2,3,4,5集

Tomorrow is another day

不過哩套哩係屋企睇好難集中 成三個幾鐘

呢個係北美通漲調整票房，唔係全球

電影票房收入排行（不考慮通貨膨脹）
1 阿凡達 Avatar
二十世紀福斯
$2,787,965,087
2009

2 復仇者聯盟：終局之戰 Avengers: Endgame
華特迪士尼影業
$2,188,698,638
2019

3 鐵達尼號 Titanic
派拉蒙影業 / 二十世紀福斯
$2,187,463,944
1997

劇情唔知你講緊咩，endgame就係想做一個系列出黎，你就話人地做一個系列劇情唔夠titanic 比，根本唔同性質，如果titanic 拍20集去分別細寫入面既角色同人物之間既愛情故事，你敢講佢會好似marvel系列咁受歡迎？

成本呢樣野個logic 就真係怪怪地，如果達哥夜晚打場機除返開都唔洗一千，但最後條片幫佢賺到5000蚊，咁佢算唔算贏佐endgame

全球通漲調整票房第一電影仲未有人計到

唔會玩啦
以前邊有咁多娛樂、上網睇？
根本計票房已經相對計公平

其實應該睇入場人次

Avatar，你倒貼$120 我都唔撚睇啦

Titanic已經拍得好好
唔需要另外再加一堆無謂嘢落去啦

其實我唔係好明而家係比較緊電影
定比較緊兩個系列
雖然titanic得一集
你話比較star wars同mcu
我都仲可以理解

2008年 Iron Man 對 TDK 梗係唔講深度講娛樂性
2019年IW + EG 喺手又點同呢

DOMESTIC GROSSES
Adjusted for Ticket Price Inflation*

Titanic只排第5....

唯一一套3D
就係呢一點比你地j左咁耐

英雄片係原罪啦
得打鬥 無內容無深度 學咩人出嚟比較呀

以前會壟斷九成半銀幕，場次密過地鐵？
無得咁比喎

根本2樣野黎

其實係嘈左咁多個post都唔會有結論 太多因素社會、科技、題材、fansbase、經濟、票價....etc
冇人計到條formula出黎 事實係a4好大機會成為票房第一

套戲冇睇過唔評論 但連登班marvel fans真心唔好再一日踩其他戲 avatar比你地講到係垃圾 又話勁過hp titanic godfather 真心反感

有無人同我一樣調轉咗，鐵達尼睇一次就唔想睇，阿凡反而會睇幾次，不過鐵係真勁

唔好亂講喎
我從來無話超級英雄片唔好睇
Brothers Russo 嘅作品直頭高質添
只係我覺得劇情老唔老土唔係唯一指標

the-numbers無計到咁前，少左好多套

唔係你
出面大把人 超人打怪獸 五隻字總結

avatar 2好似都話用新技術
第一部裸眼3D

以前無娛樂 其實係有咩數據？
97年 唔係67年喎..... 果時全球都好鼎盛下 香港正直係最高峰既高峰

駛撚你講

Endgame 成200蚊一張飛

咩叫超英片？

收皮啦你
你係邊個post 9up都係柒架喇 死唔斷氣咁

公道講 endgame先2個禮拜唔夠
仲有幾個月比佢慢慢磨

我諗 gone with the wind 無人經歷過 睇過都唔太多 所以無人識討論 但titanic 可以好肉緊地討論

仲有後生嘅李安勒度

其實計返通漲，的確如你所講
可是，突破票房係給鼓勵
電影界唔再努力創作
誰會損失大？

廢話，愛情動作片幾時都收得

好似唔係用條辮黎交合
辮只係心意互通
唔係嘅話咪即係同啲馬呀雀呀人獸交?

正解

咁有人入場睇點解要除返時間先？

鐵達尼 真係經典既經典

睇過十幾次都會覺得好感動

因為阿凡達食正第一套3D條水先可以開咁耐 唔通關有無人入場睇 得佢3D戲院又可以賣貴啲飛

比你放到今時今日上映 兩個星期就落左啦 仲有半年比你？ 唔通你話兩星期後就無人肯入場睇咩 唔會
但戲院要比其他新戲上

依加放咩驚世大片都唔可以上半年咁耐 除非用vr睇或類似突破性科技

當然u jump i jump 經典程度真係好癲

end game d 場面無一場做到

迪迪尼4d影院睇過未？其實迪迪尼既4d戲場既3d我個人覺得已經好好，我當80分，什至好過後來所謂好多3d戲添，但係阿凡達既3d精致度暫時真係無戲可以超越到，當係95分咁啦，sor for 1999，明就明啦吓

一聽就知你無女

鬼叫你地揾個大結局同一套正常既戲比

韓國係計人次

明
響美國睇過

計通脹都贏啦

我阿婆仲會講亂過亂世佳人

沉船係得

科幻 又世界第一套3d吸引力上升

票房唔夠屈落港女搭夠

果時讀緊小6，大大話話入戲院睇左6-7次

其實得閒都聽到
重有Ben hur 甘既場面

宣布地球係Marvel領先 Titanic已經屬於歷史電影不作討論
依到討論現代野既 sor

3D啲飛都貴啲

條友霸道到

喺度講Titanic把撚
大把連登仔都未出世

咁人地係大眾野 小眾電影應該收皮都無得拗既

不如好似學術台拆開神秘台分台咁
影視台又拆開個Marvel台分台啦 凸顯Marvel撚至尊地位 係DC狗一世都唔配既特權

當年D跳舞Remix版都有廿幾卅個版本

講劇情endgame要21套戲捧又話唔計
講票房單一未過avatar又無視
計番22套戲總成本又無視
票房turnover rate一套avatar揮低一個mcu又無視

marvel fans

講又咁講 阿凡達同titanic冇fans base
對比返titanic當時冇其他娛樂，阿凡達有3D頭啖湯嚟講 咪當打返個和

不過titanic當年物價 到咗今時今日嚟講仲有第三其實都係好撚勁 即係有avg4 2到3倍嘅人睇過

佢伸條野出黎果時睇到扯左

2套都冇睇過
好唔好睇？
賓虛係乜場面？

巴打00後？

點解中意小眾電影就叫dc9

No, 80後 30出頭

早幾年先翻拍賓虛
morgan freeman做耶穌
因為舊版當年場面超浩大先有人叫：賓虛咁既場面

首先Avatar唔係第一套3D
嚴格啲來講 係佢嘅成功令到3D戲多咗
但係好耐之前已經有3D
啲人入去睇唔係因為佢係3D
係因為佢嘅3D遠超同時代嘅技術
坦白講到而家我都唔覺有幾多套比得上

然後我唔信一套多人睇嘅戲
兩星期就會畀戲院落畫
要換新戲嘅都會換走少人睇嘅先
而我唔認為avatar放喺而家會無競爭力
原因同首段

因為marvel撚=marvel撚
非marvel撚=DC狗=小眾 話之你鍾唔鍾意DC 總之唔撐Marvel就係DC狗
唔係我講 係影視台既統治者講

入呢個post成個腦都係my heart will go on

將藝術同商業結合

呢50年黎得呢一部咁成功

要比較金額但唔計通漲真係好on9

不論佢係咪史上第一套3D
但佢係全世界一齊大力煲出黎既正常3D戲
前面果啲所謂3D根本失敗品 你要計埋佢地硬係話阿凡達唔係第一套我都無計
咁我改口「第一套正常3D」
就算兩星期唔落比夠你一個月？二個月？
同半年比？ 人數除3再講啦

中學雞同 同學睇
一張大約40蚊
星期2仲平，25蚊

鐵達尼，我最欣賞係佢真實嘅歷史

由Andrews, Smith到Murdoch

193x年既戲
極度懷疑個數據係吹出黎
果時全球電影觀眾根本冇可能有咁多
除非歐美觀眾個個睇3,4次

當年無咁多娛樂又點計？

DC即係咩？

Titanic 真係睇幾多次個心都係會sad

駛唔駛戲院updated設備先

如果要 咁咪得好少劇院食到呢個優勢

唔計通漲先係on9

dc狗好慘 冇得用自己dc戲打飛機踩marvel 要借其他戲

仲講咩鋪左21部係大結局 有fans 其他戲冇
今次end game係勁到冇追開個d都話好睇要睇幾次
不過dc狗應該冇朋友 剩係圍住同類吠 又點會知出面個世界點

JL其實都有鋪其他角色引人入場架 你地夠靠fans啦
不過唔好意思 垃圾到剩係靠食fans本都收皮呢 我剩係知個個路人睇完都話悶同唔知做乜鳩

如果今日破紀錄既係dc/非mcu戲 睇你班狗仲會唔會咁多野吠 根本酸到仆街

分開好多次上映

你講到3D當年好新奇所以啲人先入去睇咁
我先指正
唔係啲人唔知頭唔知路
仲以為當年avatar掛個3D名呃人入場

仲有你知唔知其實票房大部分收入
係喺前段時間 話除3先合理
你當咗啲人好有秩序
每日好平均咁維持同一個人數入場？

Avatar純粹睇3D
當時入到IMAX一睇真係嘩一聲

Kevin Fiege

1939年有兩億票房真係好癲

我都無覺得Avatar好好睇，但人地係最高票房既電影，已經足以證明佢有幾受歡迎

你唔睇代表唔到d咩

嗰陣入去唔知睇咗啲乜
隻藍色野又樣衰
細個唔識英文要睇住3d追字幕
又未識戴con要戴兩副眼鏡勁唔舒服
成個觀影體驗好差

仲要劇情同畫面係果個時代都好高質
av 咁多bug

Star Wars勁撚到

Titanic 睇過20次都有
而家講起又想睇
真係有種魔力

無錯
endgame上第一都可以同dc撚講

上面個巴打話“極端d全部賣1蚊刷人數”
咪答佢呢d 垃圾戲、倒貼都無撚人睇

你up 乜撚呀 九唔搭八

又得啫

泰坦尼克號

佢意思係你唔覺好睇
唔代表大眾唔受落

有冇計埋地球人口上升, 全球戲院數目上升, 電影片長上升, 地球人空閒時間下跌, 歷年外匯匯率調整, 同期上影電影數弘目增加 等等因素?

最鳩d marvel狗講
票房=/=錢
係等於人氣
ok, 多人入場咪多人氣
但通脹點應該落個入場數字同人氣
唔通舊時一個人=而家3個人？
同佢地講道真係

舊時一張飛面值~而家三張飛面值
唔計依個直接影響入場人次既關係咁計咩

好

你計完話個結果俾我知

講真你可以分析
你分析愈多因素一定愈信服到人
而家有人提出通漲因素
點都好過乜都唔考慮

佢拍Avatar續集都係想賺錢繼續拍佢waifu(統夢)啫

我都想有waifu續集

計周邊Marvel拍馬都趕唔上Star War啦

Titanic真係百看不厭

我Titanic 既所有bgm都識哼出黎
勿起底

marvel都多既講真
淨係漫畫響二戰創立賣漫畫copy都夠做
但賣得多最後都係破產，要接近賣哂英雄版權再借錢拍iron man 1 盡地一煲
而家真係浴火重生，依方面抵讚既

有邊個電影系列可以同Star Wars比
兩個層次嚟

層次到美國係the force宗教
美國只要夠一定人數對某樣信念有信仰
就可以創立宗教

其實titanic片長195分鐘，endgame 181分鐘

因為如果要拎數字外其他因素黎比但就只拎通漲跟本on9，所以唔會有人拎通漲個數字黎比只作參考，只可以話大家都係唔同年代既經典

明明講緊titanic 同avatar

唔明點解戇㞗
你原本嘅1蚊變咗10蚊
劃一返計點解無參考價值先

係呀
但佢地無視通脹

都好正常 睇唔到個絕世3d

avatar 2入場囉
唔知個特效可唔可以超越前作
不過有前作咁其實已經好好

技術細節未有資料，但肯定會用上新開發科技
到時可能好似當年咁，好多人為左睇新野入場

你岩

佢意思係如果你計唔曬所有因素(which is 必然) 咁就咪撚計通脹 唔知咩logic但就係咁既意思
同一番說話第個post先有其他人講過 唔知佢執人口水尾定分身啦
總之就係通脹冇參考價值

仲有，titanic ，亂世佳人時都無支那票房啦

點同av4嘅狀況

鐵達尼佢拍D水入船真係拍得幾好睇
結局又凄美

占士金馬倫先係贏家一係唔拍，拍親都大收
銃夢其實真係唔差得過阿凡達好多

銃夢電影個劇情真係唔撚掂

呀凡達2 無左3D個gimmick 仲有人睇咖咩？
以前係學校睇真係幾悶下

仲有
就算你知道佢最後係sad end 可能會喊
但都係會引到你翻睇 呢樣先最勁
因為成套戲真係太尾機

計通脹都係沙鍋先啦
幾時輪到鐵達尼

感覺係相反
女人會去睇marvel
但男人唔會特登入場睇Tianic

講得岩，每個年代吹捧既野都唔同，我敢講marvel再早10年播或titanic依加播都唔會做得番咁好成績

所以應該尊重每個年代成績好既電影，而唔係一味計通漲個數字，仲有，計通漲都未輪到titanic做第一啦

銃夢漫畫係神作
電影拍唔出果種味道

咪講緊你唔睇唔代表好多人都唔睇

咁你引證自己唔睇既作用出黎係咩？與別不同好威威？
咁簡單都唔明

佢係producer 來的 不是佢作品

係咪得我一個覺得今集AVG4個劇情好平平無奇?

有無人去收隻顛狗皮

鬼佬拍日本動畫真人算係咁
基本上還原動畫d劇情, 又塞到少少漫畫之後嘅劇情入去, 濃縮做一套戲我覺得合格

再出都唔想睇，劇情垃圾

未有電視機要睇戲一定要入戲院
未有VCR未有VCD未有LD要睇戲都係要入戲院或者等電視播
未有3D Bluray睇3D要入戲院先睇得
講到尾Inflation-adjusted box office都講唔出科技對電影嘅影響
Inflation-adjusted box office只可以講出電影製作商喺唔同年代嘅利潤等值，但時代唔同，同一個等值買到嘅嘢都唔同
例如五十年前你幾有錢都買唔到一部iphone甚至一張sd卡
但同樣數值嘅錢可以買到比依家多十倍數量嘅麵包

我個立場係考慮愈多因素愈準
而點解我會認為除去通漲嘅票房係好啲呢
你望一望票房個榜
大部分都係近幾年嘅戲 個bias其實真係大

未必，a4 咁多bug 都大收啦，劇情未必係最重要

on撚9思想
你估依家咩世紀啊
係我拖男朋友去睇囉

駛唔駛計埋明珠台重播8千幾次嘅收視？

果陣真係好多人入場睇2-3 次

覺得好多人明明鐘意睇 同人講果陣係要踩無聊

唔知咩心態

如果計恐怖片我唯一有主動睇既係午夜凶鈴

但加入通漲但唔理唔同年代唔同因素去計算只係單純加入緊單一個對呢個年代電影票房計算不利既因素

咁titanic 97年12月響香港上，xmas應該多人睇啦

但當時10月亞洲金融風暴
香港股市樓市齊收皮，幾多人負資產
理應消費意慾大減
titanic亞洲票房應該差。但點解仲可以咁高票房
通脹就不嬲不利既，就算你覺得唔公平但事實擺在眼前

因為男主太靚仔

可以咁講

最基本應該有三個list
一個人數，一個票房，一個計埋通脹既票房

你講咁多野，都只係講緊inflation以外重有其他因素，而唔係解釋緊點解唔計inflation

利申：應該計inflation

Titanic連我老豆唔會入場睇戲既人都會去睇
仲要果時好多人買老翻人頭版VCD

應該係要計就要計晒咁多因素
而唔係淨係計inflation一個因素
淨計單一因素點都對某一邊唔公平

問題係計好多，對titanic仲唔公平既因素更多，不如暫時睇住香港先

對titanic不利既因素：
1. 97 10月亞洲金融風暴：令人失去消費意慾(環觀睇係成個亞洲收皮)
2. 通脹：當年幾錢張飛
3. 版本：賣黎賣去都係2d
4. 人口：淨係香港，97年640萬，06年到740萬
5. 宣傳：以前無social network. 點響ig/fb/youtube宣傳同擺彩蛋

對endgame不利因素：
1. 盗版：以前睇老翻，而家$0睇stream
2. 檔期：復活節前後，titanic響香港就xmas 前後上映(但外國xmas easter都係大假黎)

唔好意思，仲有無其他因素可以加埋落去

你咁吹法點吹都得啦
1.以家娛樂咁多 d人頭幾日無靚位睇之後就會睇其他戲
2.avg4上映第一日朝早已經有偷拍版 等出翻版碟都唔洗
3.咁多年過去 d戲乜劇情都俾人拍過晒 想再拍出新題材既戲難度比當年幾好多倍
4.宣傳易左 但打手都會多左 包括hater
5.劇透多左
6.競爭對手多左
是但9吹要點吹都得

果陣仲要係老翻既黃金時期
老翻我記得都比起其他普通戲貴

1. 而家娛樂多少你點quantified, 都有巴打話當年rave party之類仲好過睇戲
2. 我咪講咗盗版問題囉，你睇過當年現場錄製版titanic老翻未，有埋食爆谷聲架
3. 英雄片種拍咗好多次，舊版avengers, batman, 有排數，Marvel題材大把仲可以隨時收番自己拍。問題係當時marvel無水之嘛
4. 宣傳多打手都多，咁你睇metacritics同rotten tomato, 影評人點評endgame同其他marvel/disney戲，邊套俾haters擊沉過
5. 早排新聞先出篇研究，劇透先會令人更想睇。 同埋依點同睇老翻/stream半重疊
6. 你既競爭對手dc撚收哂皮你地拍哂手掌啦，fox x men已經俾老鼠買起埋，邊有競爭對手呀，marvel做到強雄咁啦

但通脹，人口，檔期同我地J既票房係鐵一般既數字，某程度上反映事實。俾我點鳩吹都要擺數字同時間證實論點啦。你就為駁而駁，有無數字事實擺出黎一齊討論下先

點解AVATAR會咁勁,TITANIC個時我想到有人入場睇好多次都有,但未聽過AVATAR睇好多次.

淨係計一d數字化到既野而無視其他無法用數字表達既因素 成件事咪唔公平囉
上邊都有巴打講左 根本大家屬於唔同年代既成就 唔明點解偏偏要拉埋一起講
都有人貼左圖計inflation都輪唔到titanic架 我又唔會因為咁話titanic唔係好戲wor

Titanic真係經典，人靚景靚故事好，當年全城討論，連阿媽都要去睇。

係架。但唔拉你地又話唔公平
拉一d無法用數字表達成績既，其實咪又係表達響票房度，係咪先？
最終結果就係有幾多人買飛入場睇，係咪？
咁當年d飛幾錢？有無3d imax?3d imax一張幾錢？

如果你駁話當年戲院多，而家少(事實上都係). 令endgame少人睇
我反而都buy問題你無講，係咪抵死

好喇，最後就係學巴打講打和喇super, 因為唔同年代唔同好戲。
但endgame問題係連佢係一套完整既戲都談唔上一套戲講哂一個故事既起承轉合佢得個轉合，起承靠哂頭21套唔同既戲
無得唔否應，無cm, dr s, 你鬼知會有條發光女彈出黎或有人可以開隨意門咩

如果要比，麻煩真係要隔開endgame去同hp, starwars, 0個d系列比，唔該

講到40年前咁

4D

56k vs broadband
8250 vs iphone

睇呢類比較令我諗起中世紀騎士對羅馬軍團邊個會贏呢類topic咁 根本無得講 差成廿年 好多野唔同哂

只可以話avatar endgame 鐵達尼3套戲都係高水準戲 值得名留青史

仲有邊套戲票房第一關我地撚事咩 錢又唔係我地賺

話以前娛樂少d
不如講埋以前人口少d啦

依個比法咪打和囉super
56k/8250 令人想出去娛樂，電影可以係娛樂一種但唔係唯一
同時令媒體收窄，當時只可以靠電影預告，電視，電台，報紙同海報知有titanic

而家有broadband/iphone
但我地連登仔都會嫌悶都可以出去睇戲
你要避endgame/titanic既行山都得啦

媒體有以上既再加fb youtube ig snapchat kol添咁都唔知有endgame除非佢又盲又聾啫

都係0個句
endgame要比既揾番starwars hp LOTR既系列式電影去比
佢作為獨立戲無正常起承轉合已經唔適合依個範疇

當然，avatar都就黎唔係，就黎出2345 集

睇黎你除左冇女，連女性朋友都冇

重點係 無人會咁樣同你分得咁仔細
個個都當一套套戲係獨立個體咁睇

當然 有系列電影係一個bonus

不過都係個句 有邊個會咁得閒同你細分系列作票房同獨立作票房 全部都炒埋一碟啦

你又知啲人冇重刷阿凡達?

所以真正既唔公平同錯覺就由此產生
d marvel狗打J打上腦
唔記得endgame既成功黎自21套前傳
titanic單打獨鬥又公唔公平
一講數據同通脹又話對endgame唔公平
marvel 撚真係龍門任擺

我都睇兩次avatar
重睇都笑人真係抵撚死

鐘意睇咪重睇,我覺得冇咩問題
但上面條On9仔就打正旗號話得Marvel fans先會重睇咁

真係笑而不語

屌marvel狗都有理據支持
重睇依個點真係人唔笑狗都吠

唔好咁啦你叫啲Marvel撚點自處

你睇下endgame排第二個post睇下我點俾人逼害先啦

對titanic不利既因素 :
1. 卡士 : 無咁大堆頭卡士吸引影迷入場
2.市場預期 : 上映前有評論家預測這部電影將成為票房毒藥，覺得故事老套，titanic 俾人未審先打三十大板
3.片種 : 爆谷片有先天優勢吸引唔想用腦淨係想享受視覺效果嘅觀眾入場，titanic 無實力根本好難脫穎而出，爭取呢班人入場

個人心目中:
Titanic > Endgame > Avatar
前者翻睇20次 中間會翻睇10次 後者睇2次

每個時代都有屬於佢嘅傳奇 未必係最佳電影或者個個都buy 但一定有驚人之舉 前人做唔到嘅
而我覺得MCU係有資格成為2010-20年嘅傳奇

相信無人質疑mcu係近十年傳奇
正如你講每個decade都可以有佢嘅壯舉，亦有佢得人鐘意嘅原因
所以無必要比
我兩邊都鐘意，係咪唔得？
佢破票房一早預計到
但係咪一定要檯高自己鐘意嘅踩低其他人嘅成就
所謂班死忠小朋友就會咁嘅思維

首歌一開始已經起哂雞皮

死基佬

重點係質疑下都唔得
班友就黎同耶撚同一層次
爭在未作教友版會歌歌頌下

咁多人講Titanic同阿凡達 有冇人講下點解依套嘢咁勁？

個人認為選角係主要因素之一
除左Vivien Leigh，世界上再無一人可以做到Scarlett O'Hara
Scarlett基本上已經全等於Vivien

但鐵達尼睇完會再睇喎
你試下話可能會出2................

人地都未拍晒

關咩事

班次密係因為需求大，而唔係班次密令到多人睇

搞清楚個關係未

劇情黎講
漫畫改篇已經算合格啦

或者可以咁講
多人睇=需求大，先會多場次

嗰時一張 3D 飛都舊幾兩舊

Titanic Avatar 夠因為多人睇先會幾個月都未落畫，唔係幾個月都未落畫先多人睇
當時戲院又唔係無其他選擇
一邊係短跑爆發力強，一邊係長跑持久力強

巴打你今年貴庚？

關乜事

titanic 90年代大陸冇咩人睇戲,少一筆票房

0岩0岩打入中國市場
泰坦尼斯號
個名柒撚到

睇黎endgame爆完
domestic票房食咗瀉藥咁

海洋之心
不了